<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Christina Poguter</title>
    <link href="https://christinapoguter.netlify.app/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://christinapoguter.netlify.app" />
    <updated>2024-11-22T10:38:48+01:00</updated>
    <author>
        <name>Christina Poguter</name>
    </author>
    <id>https://christinapoguter.netlify.app</id>

    <entry>
        <title>Wettbuero</title>
        <author>
            <name>Christina Poguter</name>
        </author>
        <link href="https://christinapoguter.netlify.app/wettbuero.html"/>
        <id>https://christinapoguter.netlify.app/wettbuero.html</id>

        <updated>2024-11-22T10:38:48+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Race Royal Bets – Das ultimative Wettbüro-Erlebnis GitHub-Repository-Wettbuero Race Royal Bets ist eine Plattform, auf der Nutzer auf verschiedene automatisierte Rennen wetten können. Die Renntypen umfassen Pferderennen, Schneckenrennen und Hunderennen. Die Rennen werden automatisch erstellt, sodass sich die Spieler ganz auf das Setzen ihrer Wetten&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3><strong>Race Royal Bets – Das ultimative Wettbüro-Erlebnis</strong></h3>
<p><a href="https://github.com/Chris-tll/Semester_Projekt_Wettbuero">GitHub-Repository-Wettbuero</a></p>
<h5><strong>Projektbeschreibung:</strong></h5>
<p><br><strong>Race Royal Bets</strong> ist eine Plattform, auf der Nutzer auf verschiedene <strong>automatisierte Rennen</strong> wetten können. Die Renntypen umfassen <strong>Pferderennen</strong>, <strong>Schneckenrennen</strong> und <strong>Hunderennen</strong>. Die Rennen werden automatisch erstellt, sodass sich die Spieler ganz auf das Setzen ihrer Wetten und das Verfolgen der Rennen konzentrieren können. Das Projekt umfasst eine <strong>WPF-Anwendung</strong>, eine begleitende <strong>Website</strong> und eine <strong>Datenbank</strong>, die alle relevanten Daten für die Rennen und Wetten speichert.</p>
<hr>
<h5><strong>Projektinhalte und Aufgaben:</strong></h5>
<ul>
<li><strong>Technologien:</strong>
<ul>
<li><strong>WPF (Windows Presentation Foundation):</strong> Zum Entwickeln der Desktop-Anwendung für das Wettbüro.</li>
<li><strong>Datenbank:</strong> Speicherung von Renninformationen, Teilnehmern, Wett-Ergebnissen und Spielergebnissen.</li>
<li><strong>Website:</strong> Bereitstellung von allgemeinen Informationen und Updates zu bevorstehenden Rennen.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h5><strong>Funktionen der WPF-Anwendung:</strong></h5>
<ul>
<li><strong>Automatisierte Rennen:</strong> Die Rennen (Pferderennen, Schneckenrennen und Hunderennen) werden automatisch generiert, einschließlich der Teilnehmer und deren Wahrscheinlichkeiten.</li>
<li><strong>Wettabgabe:</strong> Benutzer können auf die verschiedenen Teilnehmer (Pferde, Schnecken oder Hunde) setzen und ihre Wetten platzieren.</li>
<li><strong>Rennübersicht:</strong> Anzeige der bevorstehenden Rennen sowie eine detaillierte Übersicht über die Teilnehmer und die Wahrscheinlichkeiten jedes Rennens.</li>
<li><strong>Ergebnisse und Statistiken:</strong> Nach Abschluss jedes Rennens werden die Ergebnisse sofort angezeigt. Eine Rangliste hilft den Nutzern, ihre Wettstrategien zu verbessern.</li>
</ul>
<hr>
<h4><strong>Funktionen der Website:</strong></h4>
<ul>
<li><strong>Erklärung des Spiels:</strong> Die Website bietet eine klare Erklärung des Spiels und der Wettmöglichkeiten, damit neue Benutzer verstehen, wie das System funktioniert.</li>
<li><strong>Zukünftige Rennen:</strong> Eine Liste aller bevorstehenden Rennen wird angezeigt, damit Spieler im Voraus planen können, auf welche Rennen sie wetten möchten.</li>
<li><strong>Statistiken und Teilnehmer:</strong> Auf der Website gibt es eine Übersicht über die <strong>Teilnehmer</strong> der Rennen und deren vergangene Leistungen, um den Spielern bei ihren Wettentscheidungen zu helfen.</li>
</ul>
<hr>
<h4><strong>Technologien und Tools:</strong></h4>
<ul>
<li><strong>WPF (Windows Presentation Foundation):</strong> Für die Desktop-Anwendung</li>
<li><strong>Datenbank</strong>: Speicherung der Renn- und Wettinformationen (z.B. MySQL, PostgreSQL)</li>
<li><strong>HTML, CSS, JavaScript</strong>: Für die Website und deren Benutzeroberfläche</li>
<li><strong>SQL-Datenbank:</strong> Zur Verwaltung der Daten und Ergebnisse</li>
<li><strong>Visual Studio:</strong> Für die Entwicklung der Anwendung und die Datenbankintegration</li>
</ul>
<hr>
<h5><strong>Ziel des Projekts:</strong></h5>
<p>Das Ziel von <strong>Race Royal Bets</strong> war es, eine benutzerfreundliche und dynamische Wettplattform zu entwickeln, die es Spielern ermöglicht, auf unterschiedliche und interessante Rennarten zu wetten. Durch die Automatisierung der Rennsimulationen und eine intuitive Benutzeroberfläche wurde eine spannende Wettumgebung geschaffen. Das Projekt kombiniert <strong>Spieleentwicklung</strong>, <strong>Datenbankdesign</strong> und <strong>Benutzeroberflächen-Design</strong> zu einer kompletten Lösung für Wettliebhaber.</p>
<hr>
<h4><strong>Fazit:</strong></h4>
<p><strong>Race Royal Bets</strong> war ein herausforderndes, aber äußerst spannendes Projekt, bei dem ich viel über <strong>automatisierte Systeme</strong>, <strong>Wettmanagement</strong> und <strong>Datenbankdesign</strong> gelernt habe. Es hat mir gezeigt, wie man ein komplexes System entwickelt, das verschiedene Komponenten (wie eine Desktop-App, eine Website und eine Datenbank) miteinander kombiniert. Die positive Rückmeldung und die Erfahrung, ein so umfangreiches Projekt zu realisieren, waren sehr wertvoll für meine weitere Entwicklung als Entwickler.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Adventskalender</title>
        <author>
            <name>Christina Poguter</name>
        </author>
        <link href="https://christinapoguter.netlify.app/adventskalender.html"/>
        <id>https://christinapoguter.netlify.app/adventskalender.html</id>

        <updated>2024-11-22T09:36:14+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Projektbeschreibung Für dieses Projekt haben wir einen interaktiven Adventskalender in Java entwickelt, der es Nutzern ermöglicht, jeden Tag im Dezember ein neues "Türchen" zu öffnen und eine kleine Überraschung zu entdecken. Es war ein Schulprojekt, das wir über mehrere Monate hinweg im Rahmen unserer Ausbildung&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h4><strong>Projektbeschreibung</strong></h4>
<p><br>Für dieses Projekt haben wir einen <strong>interaktiven Adventskalender</strong> in <strong>Java</strong> entwickelt, der es Nutzern ermöglicht, jeden Tag im Dezember ein neues "Türchen" zu öffnen und eine kleine Überraschung zu entdecken. Es war ein Schulprojekt, das wir über mehrere Monate hinweg im Rahmen unserer Ausbildung bearbeitet haben. Ziel war es, nicht nur ein funktionales Programm zu erstellen, sondern auch kreative Ideen umzusetzen und die Prinzipien der objektorientierten Programmierung zu vertiefen.</p>
<hr>
<h4><strong>Projektinhalte und Herausforderungen:</strong></h4>
<ul>
<li><strong>Programmiersprache:</strong> Java (mit IntelliJ IDEA als IDE)</li>
<li><strong>Technologien:</strong> JavaFX für die Benutzeroberfläche, grundlegende Datenstrukturen zur Verwaltung der Türchen und Benutzerinteraktionen.</li>
<li><strong>Besondere Features:</strong>
<ul>
<li>Jeder Tag öffnet ein neues Fenster mit einem <strong>Rätsel</strong> oder einer <strong>Überraschung</strong> (z. B. kleine Scherzfragen, Witze oder Weihnachtsfakten).</li>
<li>Ein <strong>Wettbewerb</strong> zwischen den Schülern wurde veranstaltet, bei dem die drei beste Projekte einen Preis erhalten haben.</li>
<li>Besonders interessant war es, den Kalender <strong>skalierbar</strong> zu gestalten, sodass er auch nachträglich leicht angepasst werden kann (z. B. für andere Jahre oder mit zusätzlichen Funktionen).</li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr>
<h4><strong>Projekterfahrung:</strong></h4>
<p>Das Projekt hat mir nicht nur geholfen, meine Kenntnisse in <strong>Java</strong> und <strong>JavaFX</strong> zu vertiefen, sondern auch meine Fähigkeiten im <strong>Teamwork</strong> und <strong>Projektmanagement</strong> weiter auszubauen. Die Herausforderung bestand darin, ein funktionales, benutzerfreundliches und gleichzeitig kreatives Projekt zu entwickeln – und das unter Zeitdruck!</p>
<p>Am Ende des Projekts nahmen wir an einem Wettbewerb teil, bei dem das beste Projekt prämiert wurde. Das Feedback war sehr positiv, und ich konnte wertvolle Erfahrungen sammeln, die mir bei zukünftigen Projekten sicher weiterhelfen werden.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
